\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fourier}
\usepackage[scaled=0.875]{helvet}
\renewcommand{\ttdefault}{lmtt}
\usepackage{amsmath,amssymb,makeidx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{pifont}
\usepackage{lscape}
\usepackage{multicol}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{multirow} 
\usepackage{textcomp} 
\newcommand{\euro}{\eurologo{}}
%Tapuscrit : Denis Vergès
\usepackage{pstricks,pst-plot,pst-text,pst-tree}
\usepackage{pstricks-add}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\D}{\mathbb{D}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}
\usepackage[left=3.5cm, right=3.5cm, top=3cm, bottom=3cm,headheight=14pt]{geometry}
\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut#1\,}}
\renewcommand{\theenumi}{\textbf{\arabic{enumi}}}
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\theenumii}{\textbf{\alph{enumii}}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii.}}
\def\Oij{$\left(\text{O},~\vect{\imath},~\vect{\jmath}\right)$}
\def\Oijk{$\left(\text{O},~\vect{\imath},~\vect{\jmath},~\vect{k}\right)$}
\def\Ouv{$\left(\text{O},~\vect{u},~\vect{v}\right)$}
\usepackage{fancyhdr}
%\usepackage[colorlinks=true,pdfstartview=FitV,linkcolor=blue,citecolor=blue,urlcolor=blue]{hyperref}
%\usepackage[dvips]{hyperref}
%\hypersetup{%
%pdfauthor = {APMEP},
%pdfsubject = {Brevet},
%pdftitle = {Laos juin 1964},
%allbordercolors = white,
%pdfstartview=FitH}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[np]{numprint}
\begin{document}
\setlength\parindent{0mm}
\rhead{}
\lhead{\small L'année 1964}
\rfoot{\small Laos}
\lfoot{\small juin 1964}
\pagestyle{fancy}
\thispagestyle{empty}
\begin{center} {\Large \textbf{\decofourleft~Brevet Laos juin 1964 \decofourright}}
\\[8pt]\textbf{ENSEIGNEMENT LONG ET ENSEIGNEMENT COURT}
\end{center}

\medskip

\begin{center}\textbf{\large ALGÈBRE}\end{center}
\smallskip

\begin{enumerate}
\item Construire les courbes représentatives des fonctions suivantes:

\[\left(D_1\right) \quad y = \dfrac34 x + 4, \qquad \left(D_2\right)\quad  y = \dfrac x4 - 1.\]
\item Indiquer les coordonnées de leur point commun, M.

Vérifier par le calcul.
\item La droite $\left(D_1\right)$ coupe $y'y$ en A ; la droite $\left(D_2\right)$ coupe $xx'$ en B.

Quelle est l'équation de la droite (AB) ?
\item Soit N le milieu de [AB]. Quelle est l'équation de la parallèle à la droite (ON) passant par le point M ? 

Cette droite coupe (AB) en H.

Quel est le rapport : $\dfrac{\text{AH}}{\text{AB}}$ ?
\end{enumerate}

\bigskip

\begin{center}\textbf{\large GÉOMÉTRIE}\end{center}

\smallskip

Dans un cercle de centre O et de rayon $R$, on trace deux diamètres perpendiculaires, [AB] et [CD].

Du point A on trace une corde [AT], qui coupe (OC) en X.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Démontrer que AO $\times$ AB  =  AN $\times$ AT.

Calculer AN, AT, lorsque TB $= R$.
\end{enumerate}

Pour la suite du problème on se place toujours dans le cas TB $= R$.
\begin{enumerate}[resume]
\item La tangente au cercle au point T coupe le diamètre [AB] en S.

Que peut-on dire du triangle ATS ?

Calculer AS.

Que peut-on dire des segments BN et TS ?
\item Soit [T]H la hauteur issue de T dans le triangle ATS.

Montrer que les angles $\widehat{\text{OTH}}$ et $\widehat{\text{ATB}}$ admettent la même bissectrice.
\end{enumerate}
\end{document}